將會有新一波墮樓同浮屍

隨着中大大規模撤退
鬼已暗中揀定一批前線做目標
同之前一樣男殺女姦
強烈建議唔好再落單
返去搵同區朋友作伴
坐可信任既家長車 最好點到點落車
返屋企時要叫屋企人或鄰居落街接
求救措施時刻準備
千祈唔好行小路
2000幾個 多一個都好多
好好保護自己 人無事先做到世界冠軍架嘛

推

仲要時刻警覺 有冇俾人跟蹤

Push

班友根本唔知be water一路都比警犬利用緊
成班而家仲拎埋毛魔句人地皆存來打飛機
笑撚死

反跟蹤技巧

仲有預期有危險時
開定Parachute

用一個比喻：跟蹤和反跟蹤，就是矛和盾的關係。間諜與反間諜，也是如此。

教頭在之前的文章里也提到過，沒有最強的矛，也沒有所謂最強的盾，在某一個場合，某一個時間點，或許就會有高下之分。比如一個很高明的間諜，很多人抓了很久都沒抓到，但是在一次行動中疏忽了，被一個菜鳥反間諜特工發現了，你說能夠就憑藉一次交手，說這個菜鳥就比這個間諜更厲害嗎？沒有絕對安全的反跟蹤手法，也沒有絕對保密的跟蹤手法。

對於特工來說，所學到的知識都是一樣的，關鍵是看在具體的場合和條件下，靈活地運用。在這個場合下你運用得更好，那麼就你就能在這次交手中獲勝。汽車反跟蹤比較簡單，例如闖紅燈、突然變道等等，也沒什麼太多講解的意義，在本章節，只講如何徒步反跟蹤。

在此之前，教頭要說明清楚幾點原則：

一是反跟蹤是特工必須要熟悉和使用的流程，但是一旦已經有人跟蹤，說明處境已經很危險。意思是，你的任務是潛伏好，如果已經被盯梢，就有暴露的可能。希望每一次的行動，都沒有發現有人跟蹤，這樣才是最好的。

二是跟蹤的原則就是不暴露，寧願跟丟也不暴露，因為暴露了，對方就會察覺，再繼續跟可能也沒有太多的意義，甚至給以後的工作帶來更多的麻煩。

三是跟蹤不是抓捕，跟蹤人員也不會因此採取暴力手段，這樣就失去跟蹤的意義了，跟蹤的目的也是在於秘密地尋找線索和證據。

反跟蹤，無非是兩點：察覺是否有人跟蹤，如果有，應該如何甩掉跟蹤者。

一、如何察覺

曾經有人總結就那麼幾個字，看、聽、停、轉、回，大家可以各自理解。

（一）出門之前，務必通過窗戶觀察四周環境，看是否有人在樓下盯梢。

（二）出門以後，左顧右盼，觀察四周環境。

（三）走路時，假裝繫鞋帶，但是應當是側面位下蹲，即頭部不是朝着前方，而是側方，這樣就能觀察到左右的環境（就是走路時前後的環境）。

（四）到小攤位買東西，停頓，同上位置，觀察環境。如果有人不繼續跟進

（五）突然折返，看是否有之前看過的面孔。往復幾次，就會露陷。

（六）遇人少的彎道（有建築物阻擋的轉角）後快速轉彎，再另一個轉角處察看。

（七）通過具有反射功能的物體查看身後，如太陽鏡（假裝擦眼鏡）、商店的玻璃門、櫥窗等。

（八）在一個小的公交站台等車（不要太多公交車經過），觀察周圍的人，如果和你同時等車的人，在該公交站台所有的路線的公交車都經過還在等車，就說明他是在跟蹤你。

（九）到商場、賓館、酒店等地，不坐電梯，走樓梯。看是否有人跟上。

（十）利用迷惑性動作來誤導，例如丟一張名片、報紙，或者詢問路人，特地交流久一些。事後再偷偷觀察是否有人撿起自己丟的東西，或者再去詢問路人。

（十一）利用逆人流，例如一個電影剛散場，大家都是出去的，進來的人很少，就很容易暴露是否有人跟蹤。

（十二）在路口，突然走往另外的路口，並且違反交通規則。

二、如何反制

其實，擺脫跟蹤是很容易的事情，被跟蹤人具有路線的主動權，是主動型的。

總的來說，無非就是利用突然的加速、利用複雜的地形和拐角點、利用出其不意的行動路線、利用旁人製造擺脫條件四種。

具體的操作，應該是說比較簡單，也不需要單獨講解，好好理會最開頭的幾個注意點，就應該懂得了。這裏簡單講一些特殊的處理技巧。

（一）利用逆人流。逆人流很容易發現是否有人跟蹤，也很適合擺脫跟蹤，只要抓住機會，就可以跟着人流再混出去，或者另尋出口。

（二）在有電梯的地方，在電梯即將關門的時刻趕緊進入。之後再選擇在某個樓層下電梯擺脫。合理利用電梯和樓梯之間的交替方式。

（三）如果感覺跟蹤人員有在電梯內，可以在電梯行駛過程中，突然按下（或者幫忙要人按）某一個沒人按過的樓層，就能大搖大擺地出去了，如果有人跟上，他就已經徹底暴露，這是違反跟蹤原則的。

（四）在路口，突然走往另外的路口，並且違反交通規則快速改變進行路線。

（五）係通知警狗 我就唔Copy了

（六）突然在公交車即將關門的時候上車，再選擇適當的地方下車重新規劃路線。

（七）製造一些當街的混亂，例如喊XXX。然後利用人群的混亂進行擺脫。

（八）有一些餐館或者商場等地的公共場所，廁所可能不會有防盜窗裝置，可以通過廁所窗戶進行擺脫。

（九）學會快速記錄大型商場的地形圖，利用地形擺脫。

（十）路過有晾曬衣服的居民區，偷取衣服，乘機換裝。或者在轉角以後快速改變自己的髮型和服飾，例如脫掉外套，然後迅速進入人群。

（十一）進入酒吧等人群複雜和黑暗喧囂的場所，從後門快速出去。

十二）在地形複雜的地方，並且有遮擋物的地方，可以暫時進行躲避，等跟蹤人員離開後再出來。這裏插入一點，一旦被發現，可以主動採取進攻。但是總體的原則是，擺脫為主。這裏就不再提情報要求之類的細節性問題。

打波咁

Shoulder check

唔好以為係垃圾散仔警狗跟9你
做事手法咁熟手 一定係內地特務
萬分小心

《精選》海豹100反恐密技

up

P